好文重溫：找出溝女的business model [周顯]

其實，溝女就同投資一樣，靠的是兩樣嘢，第一是天份，第二是投入。所謂的天份，在投資而言，就是研究能力，以及投資知識，在溝女而言，就是《水滸傳》中王婆對西門慶講的五字真言的其中三字﹕潘、驢、小，也即是樣貌、性能力、細心，至於投入(input)，則是另外的兩個字﹕鄧和閒，即是金錢和時間。

如果條件不合，例如說，我想溝郭鶴年的小女兒郭燕光，那是無論如何不能成功，但是，如果你已經達到了溝某條女的最低門檻，那麼，這是時間和金錢的問題。

當然，不同的男仔，對同一女仔，有不同的溝到時間，在經濟學上，這叫做價格歧視(price discrimation)。我有某位生死之交，他溝某麻豆(model)，溝兩天便放棄了，後來該麻豆怨他﹕「為甚麼你不溝下去呢，約多兩個月都得啩？」

他說﹕「喂，果條友也不是溝了你兩天，已經上了你啦，點解我要兩個月呢？」

她說﹕「他是富二代，當然兩天就得，你是普通人，就要兩個月！」

簡單點說，溝女的奧秘，就是先把完全沒機會的，快速放棄，剩下有機會的，則找出最適合的時間和金錢比。譬如說，富豪們很害怕花時間，又怕被拒絕，因此往往要花幾倍的錢，即是加loading，才能夠溝到女。

如果你怕被拒絕，不敢開口求愛，也即是對那些不可能個案，失去了快速放棄的機會，換言之，是無法得到足夠的信息去cut loss，這也是浪費了時間和金錢。因此，你必須要快速把握一個開口/攤牌的機會。

撇開像陳冠希般的靚仔富二代，溝女既不花時間、又不花金錢，手到拿來，一般人多多少少要花點錢，食好西、送禮物、去旅行是難免的必要支出，但是，花多一點點的時間和心機，卻可將花的金錢大打折扣，反過來說，只要多花一點點的錢，也可以大大的縮短了所花的時間。換言之，溝女的方程式之一，便是在時間和金錢方面的投入，找出最具經濟性的mix。

正是由於找出一個mix不容易，所以二十出頭的少年人，很少是真正的溝女專家。真正要成為殺手，要在二十尾，三十歲之後，因為累積十幾年的作戰經驗，才能夠找出最適合自己的戰略，到時候，溝每條女，都用相同的招數，相同的對白，去相同的地方......

唔錯，講左重點，有時唔可以優柔寡斷